{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013137",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "덕수동"
    },
    "text": "徳寿洞(トクスドン)\\n\n朝鮮後期には、興海郡東上面麗川里に位置していました。 1914年の行政区域の統廃合により、浦項面に編入されましたが、1931年に浦項面が邑に昇格し、浦項邑浦項洞が明峙町、初音町、永井町、小和町、南浜町、本町、東浜町、東浜町1〜2丁目の11区域に分割されました。 1946年には、日帝残滓清算の一環として明峙亭が徳寿洞に変更されました。 1949年には、浦項市徳寿洞になり、1995年には北区が新設されて、浦項市北区徳寿洞となりました。 徳寿洞は法定洞であり、1998年からは中央洞の管轄下にあります。 修道山は龍興洞と牛峴洞の間に広がっており、大韓仏教曹渓宗の観音寺と普賢寺、大韓仏教法華宗の極楽寺などがあります。 観音寺は1930年に創建され、1959年に焼失した後、再建されました。 記念物としては、浦項開港指定記念碑（1963年3月に建設）、忠魂塔、反共殉国青年同志慰霊碑などがあります。 浦項開港指定記念碑は、1962年に浦項が港に指定されたことを記念して建設されました。 忠魂塔は、6・25戦争当時に浦項で戦死した戦士たちを追悼するため、1964年6月に建設されました。 反共殉国青年同志慰霊碑は、修道山に位置し、1963年11月に建設されました。 遺跡としては浦項寺堂があります。 公共機関や施設には、北区保健所、浦項市役所、浦項市議会、浦項文化院、浦項税務署、浦項登記所、浦項市民会館などがあります。 図書館としては、1962年に開館した浦項市立西京図書館があり、常設市場としては、1941年3月に開場した徳寿市場があります。 民俗行事では、毎年春と秋に洞祭が行われます。",
    "QA": [
        {
            "question": "徳寿洞はどの地域に位置していましたか？",
            "answer": "徳寿洞は興海郡東上面麗川里に位置していました。"
        },
        {
            "question": "徳寿洞は何年に浦項面に編入されましたか？",
            "answer": "徳寿洞は1914年に浦項面に編入されました。"
        },
        {
            "question": "徳寿洞は何年に浦項邑浦項洞に分割されましたか？",
            "answer": "徳寿洞は1931年に浦項邑浦項洞に分割されました。"
        },
        {
            "question": "徳寿洞は何年に浦項市徳寿洞になりましたか？",
            "answer": "徳寿洞は1949年に浦項市徳寿洞になりました。"
        },
        {
            "question": "徳寿洞は法定洞ですか？",
            "answer": "はい、徳寿洞は法定洞です。"
        },
        {
            "question": "徳寿洞にはどのような寺がありますか？",
            "answer": "徳寿洞には大韓仏教曹渓宗の観音寺と普賢寺、大韓仏教法華宗の極楽寺などがあります。"
        },
        {
            "question": "浦項開港指定記念碑はいつ建設されましたか？",
            "answer": "浦項開港指定記念碑は1963年3月に建設されました。"
        },
        {
            "question": "忠魂塔は何のために建設されましたか？",
            "answer": "忠魂塔は6・25戦争当時に浦項で戦死した戦士たちを追悼するために、1964年6月に建設されました。"
        },
        {
            "question": "反共殉国青年同志慰霊碑はどこに位置していますか？",
            "answer": "反共殉国青年同志慰霊碑は修道山に位置しています。"
        },
        {
            "question": "浦項市役所はどの地域にありますか？",
            "answer": "浦項市役所は徳寿洞にあります。"
        },
        {
            "question": "浦項市立西京図書館は何年に開館しましたか？",
            "answer": "浦項市立西京図書館は1962年に開館しました。"
        },
        {
            "question": "徳寿市場は何年に開場しましたか？",
            "answer": "徳寿市場は1941年3月に開場しました。"
        },
        {
            "question": "徳寿洞では毎年何の民俗行事が行われますか？",
            "answer": "徳寿洞では毎年春と秋に洞祭が行われます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 517,
        "QA": 420
    }
}